<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>post on Zhai Silong&#39;s Blog</title>
    <link>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/categories/post/</link>
    <description>Recent content in post on Zhai Silong&#39;s Blog</description>
    <image>
      <title>Zhai Silong&#39;s Blog</title>
      <url>https://zhaisilong.github.io/static/imgs/</url>
      <link>https://zhaisilong.github.io/static/imgs/</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 13:49:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/categories/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Milk Coffee</title>
      <link>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/milk-coffee/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 13:49:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/milk-coffee/</guid>
      <description>&amp;lt;Desc Text.&amp;gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="前言">前言</h2>
<ul>
<li>Nespresso☕️
<ul>
<li>国内消费者选择最多的胶囊咖啡系统，第三方支持的胶囊较多。</li>
</ul>
</li>
<li>
<h2 id="咖啡机的差别">咖啡机的差别</h2>
</li>
<li>胶囊咖啡💊
<ul>
<li>胶囊咖啡机做是意式咖啡，只是品质达不到专业咖啡应该有的水平。但是对于没有咖啡制作技术的人来说，胶囊咖啡已经是相对比较接近专业水平的咖啡了。</li>
</ul>
</li>
<li>口感
<ul>
<li>酸，苦，涩</li>
</ul>
</li>
<li>胶囊
<ul>
<li>风味咖啡
<ul>
<li>香草&gt;黑巧克力&gt;焦糖</li>
</ul>
</li>
<li>大杯咖啡 LUNGO</li>
<li>低咖啡因咖啡</li>
<li>“纯正之源”咖啡</li>
<li>浓缩咖啡</li>
<li>浓烈咖啡</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="胶囊体验">胶囊体验</h2>
<blockquote>
<p>牛奶🥛</p>
<p>打奶器</p>
<p>冰块🧊</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>悦鲜活牛奶 + 科斯 （40 mL）</p>
<p>豆香 醇 甜度低</p>
</blockquote>
<h2 id="链接">链接</h2>
<ul>
<li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/406610749">一篇教你如何买胶囊咖啡</a></li>
<li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/35398347">NESPRESSO<em>咖啡胶囊</em>各种口味比较</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodness</title>
      <link>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/day/goodness/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 12:51:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/day/goodness/</guid>
      <description>记《了凡四训》 中的修善之法</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="与人为善">与人为善</h2>
<p>从前舜在雷泽，看见打鱼的人都选潭深鱼多的地方，而年老体弱的人只能在水流湍急的浅滩里捕鱼。舜看到后，非常不忍心。于是，自己也去打鱼，见到有人争抢有利位置，不加任何评判，好像没有看到一样，但见到有人谦让有利位置，就大加宣扬并且自己马上效法。过了一年，大家都把潭深鱼多的地方相互谦让。当时，以舜的聪明智慧，难道不能说几句话来教导大家？但他不用言语教导，而是以身作则来转变大家的思想行为，真是用心良苦。</p>
<p>我们处在社会风气败坏的年代，不要以自己的长处来掩盖别人的优点，不要以自己的善行去和别人相比较，不要以自己的才能去为难别人。收敛才智，虚怀若谷，就像是一个普通人一样。见到别人的过失，应当有所包涵，为他掩盖，可以让他有改过的机会，也能够让他有所顾忌而不敢放纵。看到别人有一点点的长处值得学习，有一点点的善行值得记录，都应该放下成见，向他们学习，并要为他们赞叹且广为宣传。在平时的生活里，一言一行，都不为自己的私利起念，全是为社会树立典范，这就是君子天下为公的气度。</p>
<h2 id="爱敬存心">爱敬存心</h2>
<p>君子和小人，从表面看，很容易混淆，唯有存心这一点，善恶相差悬殊，像黑白那样截然不同。所以说，君**子之所以和一般人不一样，在于他的存心。君子所存养的心，只是敬人爱人的心。**人与人之间有亲疏贵贱的分别，也有智慧和愚昧、贤能与不肖的分别，千差万别，但都是我们的同胞，都是人类这个整体，难道不应该相互敬爱吗？爱敬众人，就是爱敬圣贤，能够和众人的心相通，也就是和圣贤的心相通。为什么呢？圣贤的志向，本来就是想要世上的人能够各自找到合适自己的生活，各得其所。我们敬爱世间的人，并且能够让他们安稳，就是代替圣贤使他们安稳。</p>
<h2 id="成人之美">成人之美</h2>
<p>一块藏有玉的石头，如果扔到了垃圾里，就成了断砖烂瓦。如果把它精心雕琢，就成了贵重的玉器。所以，凡是见到人做善事，或这个人的志向有可取的地方，就应该引导和扶持，极力成就他。或者称赞鼓励，或者为他提供帮助，或者为他辩白诬陷毁谤，一定要使他有所成就。</p>
<p>人们一般不喜欢异类，乡里善人少而不善的人多，那么，善人就会成为异类受到排斥。所以，在世俗社会，善人常常难以立足。何况有才华的人又往往刚正不阿，不讲究世俗的礼仪等形式的东西，很容易受到指摘。做善事易失败，行善的人经常受到毁谤。只有那些德高望重的人能够改变这种风气，辅助善人行善，这样的功德十分宏大。</p>
<h2 id="劝人为善">劝人为善</h2>
<p>生而为人，谁没有良心？只是世路漫漫，很容易迷失。我们和别人相处，方便的时候一定要尽力提醒对方，让他从迷惑、迷雾里看清真相，好像有人在长夜里沉睡做梦，我们让他醒悟过来；又好像有人陷于烦恼的纠缠，我们给他一剂清凉剂让他跳出烦恼的泥潭。这样的恩惠最为博大。</p>
<p>韩愈说：“一时劝人以口，百世劝人以书。”［意思是<strong>我们用言语可以劝解眼前的人，用书可以劝解后世百代的人</strong>。］这和与人为善相比，似乎形迹露于外，但如果对症下药，也会有奇特的效果，所以，不可以废除。但这种方法在运用的时候，要注意两点：第一，失人，就是有的人我们可以和他交谈却不去和他交谈，这叫失人；第二，就是有的人我们不可以和他交谈却和他交谈，这叫失言。如果有了失人失言的情况，我们应该反省自己的智慧是不是还不够。</p>
<h2 id="救人危急">救人危急</h2>
<p>不管什么人，都不可能一辈子顺风顺水，总有困顿挫折的时候。遇到了困难中的人，应当像自己也在痛苦中一样，赶快设法帮助他。或者陪他说说话，帮他舒缓心中的压抑。或者从其他方面救济他来缓解他的困苦。崔子说得好：“恩惠不在于大小，只要救人于危急就可以了。”这真是仁人所说的话啊！</p>
<h2 id="兴建大利">兴建大利</h2>
<p>小到一乡之内，大到一县之内，凡是有利于大众的，都应该去兴建。或者开渠导水，或者筑堤防患，或者修建桥梁，以方便大家交通来往；或者施舍茶饭，以救济挨饿的穷人。只要有机会就劝导大家，一起协作兴修利民工程、事业，要不避嫌，不辞辛劳。</p>
<h2 id="舍财作福">舍财作福</h2>
<p>佛门的修行里，以布施为先。所谓布施，不过就是一个“舍”字而已。通达的人，向内，舍掉眼、耳、鼻、舌、身、意六根；向外，舍掉色、声、香、味、触、法六尘，一切的东西，没有舍不得的，都可以放下。如果一下子做不到这一层，那么，可以**先从布施财物做起。**活在世上，以衣食最为基本，所以大家把财物看得最为重要。如果我们大家把看得最为重要的东西看得不重要，随时可以舍出去，那么，对内我们就可以破除吝啬之心，对外我们就可以救人于危急。起初会比较勉强，最终一定会做得心安理得，从而洗涤自己的心灵，去除自己的执念。</p>
<h2 id="护持正法">护持正法</h2>
<p>法，是万物生灵的眼目。没有正法，怎么去恭敬赞颂天地之大德呢？怎么使天地万物有序地化育成长呢？怎么挣脱世俗的束缚呢？怎么能够在入世与出世之间自在游走呢？所以，凡是见到供奉圣贤的庙宇，以及经书典籍，都应当敬重而加以修缮保护。至于弘扬正法，报答佛祖的恩德，尤其应当勉励。</p>
<h2 id="敬重尊长">敬重尊长</h2>
<p>家庭的父兄、国家的君长，以及一切年事高、德行高、见识高的人，我们都应该恭敬对待。在家里侍奉父母，要和颜悦色、柔声下气，养成习惯，以成本性。这叫和气感通上天。在外侍奉君王，每做一件事，不要以为君王看不见而恣意妄为。每刑讯一个人，不要以为君王不知道而作威作福。侍奉君王就像侍奉上天一样，按照古人的说法，这一点最能影响人的阴德。试看忠孝之家，子孙没有不连绵不断而且兴隆昌盛的。所以，一定要格外谨慎小心。</p>
<h2 id="爱惜物命">爱惜物命</h2>
<p>人之所以为人，是因为有恻隐之心。求仁的人要追求的就是这个恻隐之心，积德的人积累的，也是这个恻隐之心。周代的礼法，早春的时候，祭祀用的牲畜不用母的。孟子说君子要远离厨房，不过是为了保全自己的恻隐之心。因此，从前的君子就有四不食之戒：第一，听到宰杀的声音不吃；第二，看见了宰杀的场面不吃；第三，自己喂养的动物不吃；第四，专门为自己杀的动物不吃。修行的人如果不能彻底断了肉食，那么，不妨从这四不吃做起。</p>
<p>日积月累，慈悲心就越来越增长。不应该只戒掉杀生，对于一切的存在物，都应当有所爱惜。为什么呢？因为世间我们感觉到的一切，其实都有灵性。我们抽丝的时候要煮茧，锄草耕地的时候要杀死小虫子，我们为了自己的衣食，杀死了不少无辜的生命。所以，糟蹋衣食的罪孽，实在和杀生是一样的。至于手下误伤的，脚下误踩的，不计其数，都应当尽可能地避免。古人有诗：“爱鼠常留饭，怜蛾不点灯。”这是多么仁慈的心啊。</p>
<p>善行无穷无尽，很难一一罗列。不过，如果真正从这十个方面去做并推而广之，那么，德行就可以完备了。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>ML and DL</title>
      <link>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/ml-and-dl/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 12:26:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/ml-and-dl/</guid>
      <description>&amp;lt;Desc Text.&amp;gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="机器学习和深度学习">机器学习和深度学习</h2>
<p>机器学习和深度学习是有优劣的。总的来说，深度学习具有强烈的黑盒性质，但是带来了前所未有的使用性。</p>
<p>我曾以为深度学习无法解决的问题，比如小数据集的回归以及分类问题。事实上，机器学习也很难解决。这让我对机器学习失去了信息。也许它适用更小而细的领域。我们是否可以全面拥抱深度学习？尽管在有些领域，深度学习并不能达到 SOTA，但是消以时间因素，因为它是能够快速进化的，我们只需要一个差不多的结果，然后不断迭代产品。就能实现某些重点突破。比如 AlphaFold。</p>
<h2 id="拥抱深度学习">拥抱深度学习</h2>
<p>我们不需要很快搞清楚原理，这就是科技的发展。什么让人言情啊。</p>
<h2 id="torchdrug">TorchDrug</h2>
<p>用了一段时间 TorchDrug 后，有几点感想。</p>
<ol>
<li>它总体上是个学术界玩具，很难用在实际数据上。换句话说，原始数据需要更多的工程处理。</li>
<li>代码写的好，分装好，反之则是无法 <em>魔改</em></li>
<li>各种个样的 Bug，无法有效和开发者沟通并解决。（尤其是化学反应那块，因为开发者主攻分子和蛋白质）</li>
</ol>
<h2 id="chatgpt">ChatGPT</h2>
<p>全面拥抱 ChatGPT 吧，承认自己很菜，用工具武装自己，拓展自己的能力范围。</p>
<p>工具的好坏取决于你运用它们的能力，普通人都能使用的工具是优秀的工具，但是强大的工具从来都是定制化的。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ming</title>
      <link>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/day/ming/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zhaisilong.github.io/hugo-blog/post/day/ming/</guid>
      <description>一命二运三风水，四积阴德五读书。六名七相八敬神，九交贵人十养生</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>荣格心理学指出命运与潜意识的关系，心理学家荣格说：你的潜意识操控着你的人生，而你却称其为命运。当潜意识被呈现，命运就被改写了。从这里可以开出一个口子，然而深挖下去，又会发现前世的确存在，如布莱恩·魏斯博士等人，就是用催眠术催眠病人时碰巧发现了前世的存在。</p>
<p>社会发展缓慢，阶层固化，内卷，大部分人的出身和性格就基本决定未来一生的可能性。</p>
<p>所以运者动也，是运动必符合运动规律，推石入塘，石必陷塘而沉泥，决水出坝，水必破豁而就低。所谓预测，依据的是这份共性，风水改运，是根据运动规律改变环境，达到影响运动的目的。</p>
<p>共性是个大方向，模糊而难精确。影响有强有弱，得到的是一个不确定的结果。</p>
<blockquote>
<p>为什么穷人和富人都信“命”，只有中产人却信“科学”？</p>
<p>穷人不得不信，富人不信不得。中层人士信“科学”，也就是信自己。简单的例子：公司的中层，多谈下一个大客户，多签下一个省代理，就会有明显的收入增加。这一阶层的人在慢慢的积累资源，并且这些资源都是通过努力得来的。所以这一层次的人相信自己。大多数的我们都是这一层次，但努力的程度却不一样，收获自然也不一样，这一层次的人遵循付出—回报的定律。</p>
<p>努力是发挥自己的极限，让自己能够更进一步，而不是重复着自己已经能做到的事。穷人的努力不过是原地踏步罢了，在忙碌中寻求心理的安定，满足自己的充实感。富贵之人（非暴富）窥探命运，是为找到自己的上限。</p>
</blockquote>
<h2 id="命">命</h2>
<p>不同人对命的看法，不太一样：</p>
<ol>
<li>命运论：命是天注定的。这是一种宿命论的观点，认为人的生命和命运都是预先注定好的，无法改变。这种观点在一些宗教和哲学中存在，如佛教的因果报应和道家的命运观念等。基督教认为上帝已经为人类安排好了一切。</li>
<li>自由意志论：人有自由意志，可以掌握自己的命运。这是一种相对于宿命论的观点，认为人的选择和行为可以影响自己的命运。这种观点在现代哲学和心理学中比较流行。</li>
<li>中庸之道：命运是由天、地、人三个因素共同决定的。这种观点强调人的选择和行为可以影响自己的命运，但同时也承认外在的因素对命运的影响。这种观点在儒家哲学中比较常见。</li>
</ol>
<p>这里我们统一一下命运的概念。命运，命是定数，运是变数。所谓命，在人降生的那一刻就注定了，是不可改变的生命信息，比如出生的年月日时（八字、星盘）、基因（血型）、家庭背景，是运的基础；所谓运，指家庭兴衰、学历、工作、收入、经历、认知、修为等可以变化的东西。而所谓算命，核心是讲性格将左右人一生的运。换句话说，一个人能够了解自己（的命）、掌控自己（的情绪），扬长避短，（不断）圆满自己，运大概率是不会差的。</p>
<p>s</p>
<h3 id="命运的降临">命运的降临</h3>
<ol>
<li>突然遇到问题：没有人能轻易成功，都会在事业或工作中，发现问题。问题发现得越早，就能及时改正，减少损失。</li>
<li>遇到伯乐：很多时候我们不成功，并不是因为能力不足，而是没有遇到赏识我们的人。在伯乐还未出现之前，你要做的就是努力提升，让自己变得更优秀，否则，即使遇到伯乐，你也一事无成。</li>
<li>出现对立者：</li>
</ol>
<p>命，基本决定了你的下限。</p>
<p>算命的有几种算不准，大善之人算不准，大恶之人算不准，修行之人算不准</p>
<p>孔子说：“不知命无以为君子”，不同人有不同的特点，各有擅长的地方。知其不可为就是命，为之则是孔子追求超越自身的精神追求。传统的儒道都有命理一说。中国儒家相信，命是一个人一出生后就存在的，但个人不自知的，人们应该意识到自己的命，并一生坚持，儒家的命理强调的是一个人与生俱来的追求。</p>
<h3 id="命中注定">命中注定</h3>
<p>有句话说，人的一生会有三次相遇，第一次是偶然，第二次是必然，第三次是命中注定。多少人是相识于偶然，却又徘徊于必然于命中注定。虽有了故事的开端，却终究没有继续站在彼此身边的资格。缘分这东西，来了无法阻挡，散了也无法追寻。缘聚缘散，缘深缘浅，其实早已命中注定。对一个人，爱与恨，嗔与痴，看似某天是起点，却也许若干年前就已经写好结局**。**</p>
<p>世间所有的相遇，都是久别重逢。世间一切，都是遇见。冷遇见暖，就有了雨；冬遇见春，有了岁月；天遇见地，有了永恒；人遇见人，有了生命。</p>
<blockquote>
<p>若无相欠，怎会相见？</p>
<p>《红楼梦》里，宝玉初次见到黛玉，仔细端详，说道：“这个妹妹我曾见过的。”贾母笑话他：“又胡说了，你何曾见过？”宝玉笑道：“虽没见过，却看着面善，心里倒像是远别重逢的一般。”一个是阆苑仙葩 一个是美玉无瑕。神瑛侍者下凡成为宝玉后，绛珠仙子也托生成为黛玉。只因当年灌溉之恩，终究还是偿还了一生的眼泪。</p>
</blockquote>
<p>你见过的人，都是注定要见人，你所做的事，都是注定要做的事。</p>
<blockquote>
<p><strong>有些人，有些事，虽在你我生命里就像烟花般短暂，但你陪我一程，我自念你一生。</strong></p>
<p>于千万人之中遇见你所要遇见的人，于千万年之中，时间的无涯的荒野里，没有早一步，也没有晚一步，刚巧赶上了，没有别的话可说，惟有轻轻地问一声：“噢，你也在这里？</p>
</blockquote>
<p>人一生会遇到约 2920 万人，两个人相识的概率只有千万分之五，相知的概率只有十亿分之三，这么微乎其微的几率，却偏偏就是他。不知短短今生一面遇，是前世多少香火缘；只知有缘千里能相会，无缘对面不相逢。</p>
<p>这个世界很大，大到一个人一生能遇上几千万人，但它又很小，小到你可能一生也只会爱一个人。人这一生兜兜转转，都在找寻自己的另一半。**爱对了是幸运，爱错了，又未必不是一种安排。**爱你的人带给你温暖和感动，你爱的人让你体会了欢欣与喜悦，不爱你的人让你懂得了自省和成长，你不爱的人教会了你距离与宽容。</p>
<blockquote>
<p><strong>感恩遇见，不负不欠</strong></p>
<p>时光匆匆，岁月一直静静地向前流淌着，生命里的那些人来了又走了，有多少人能陪着自己一直走下去呢。能陪我们走一段的人很多，但能陪我们走到底的人太少，因为每个人都有自己的归处。<strong>相遇别离自有时，正因如此，你若要走，我不送；你若要来，无论多大的风雨我都起身相迎。</strong></p>
<p>电影《后会无期》的最后有这么一段话：“<strong>跟人道别的时候，还是要用力一点，因为你多说一句，很可能是最后一句，多看一眼，指不定就是最后一眼……</strong>”所有的遇见，都是一种偿还，你永远不知道，哪一天他的使命得以终结，明天你们再不会见。**余生不长，感谢每一场遇见，感谢每一个遇见的人，让我们的生活变得多姿多彩。**感谢生命中那些温暖的遇见，让我们的回忆变得不再单调，因为你来过，因为我爱过。</p>
</blockquote>
<p>茶有茶的宿命，壶有壶的因果，过客有过客的约定，世间万物，都有着各自的信仰和使命。所有的相聚，都是因了昨日的萍散，所有的离别，都是为了寻找最后的归宿。<strong>每一次遇见都是上苍的礼物，每一份相识都是命运的馈赠，愿你懂得，然后珍惜。</strong></p>
<blockquote>
<p><strong>春有百花秋有月，夏有凉风冬有雪。</strong></p>
<p>一季一景，四时轮回。在漫长的一生里，我们看春天的花，捕夏天的萤，吹秋天的风，赏冬天的雪。<strong>我想，这世间能称之为的美好的东西，大概都像这四时四景，生而美好，恰逢其时。</strong></p>
<p>网上曾火过这样一句话：在对的时间遇到错的人，是一种悲伤；在错的时间遇到对的人，是一声叹息；在错的时间遇到错的人，是一种无奈，而只有在对的时间遇到对的人，才是一种幸福。任何东西都具有时效性，太早不行，太晚也不行。</p>
</blockquote>
<p>唯有恰逢其时，才是人间至美。</p>
<h2 id="运">运</h2>
<p>积极准备，旺运时积极奋进，衰运时退避三舍。</p>
<p>而运，是指这股天地之气随时间的演化，也就是星体的运转轨迹。得到了命盘或者八字，带入玄学模型（天体运动模型）稍加推演，也就得到了运。</p>
<p>我们讲“运”吧。大部分屌丝处于“无运“状态。就是死循环。上班、下班、跟看固定新闻，跟固定的人聊天。穿同样的衣服走同样的路线，发表同样的看法。其实”运“是可变概率。买彩票可带来运，旅行可带来运，认识新朋友，走新路线，新衣服，新习惯，任何新的东西，都会带来运。在目前生活中引入新参数，新变量，就会改变未来剧情。虽然很多人把”运“窄化，变成<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E5%BC%80%E5%85%89&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A18091334%7D">开光</a>某个东西，携带某个东西等等。很多电影开头是狼狈剧情主人公，然后发生某件事情，改变他平静的生活，然后他做出不同选择，走向不同方向。在影片结局，他个人得到升华，剧情变得不一样。
古人迷茫时会去算卦，结论是向东或向西，行动或者忍耐。全部是指向具体行为。要行动，要改变，要带入新因素，才能带来运，改变命运剧情。</p>
<p><strong>聪明美丽家境好童年快乐朋友多，怎么可能不幸福。这是人生大局。</strong>
如果在人生某个状态突然开始悟，觉得“运”不对，想改变。一定要先算大局，再改运。正如孙子兵法说的，<strong>先立于不败之地，再求胜。</strong></p>
<p>5） 贫穷。努力赚钱，阅读靠谱<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E5%95%86%E4%B8%9A%E4%B9%A6%E7%B1%8D&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A18091334%7D">商业书籍</a>。<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E6%9D%8E%E5%98%89%E8%AF%9A&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A18091334%7D">李嘉诚</a>、雷军等等，尽量选白手起家且多次成功商务人士。
物以类聚，想成为怎样的人，就交往怎样的朋友。多参加线下活动交往商业圈朋友。
《<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A18091334%7D">黑客与画家</a>》，是超赞的一本书。
努力工作，努力做自己喜欢的事情，这个真的有回报。</p>
<p>《爱拼才会赢》里唱着：“三分天注定，七分靠打拼”，激励了一代又一代的闽南人。祖祖辈辈都非常虔诚，家家户户都供有佛堂，皆相信：命由天定，运由我改，福自己求。</p>
<p>这个就是机遇了，时来天地皆同力，运去英雄不自由。</p>
<p>运和命不同，看得见了还要抓得住，抓得住了还要抓的稳。</p>
<p>举例来说，90年代<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E8%82%A1%E7%A5%A8%E5%B8%82%E5%9C%BA&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">股票市场</a>刚开，多少人扎进去就成了<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E7%99%BE%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">百万富翁</a>，以<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E6%9D%A8%E7%99%BE%E4%B8%87&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">杨百万</a>为首的一大批百万让全国眼红，这是运来了，抓住了；反过来一个<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E6%9A%B4%E8%B7%8C&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">暴跌</a>，多少百万重归白身，这就是运去了，没抓稳。</p>
<p>运，可以理解为你能达到的上限。</p>
<h2 id="风水">风水</h2>
<p>风水：所谓人杰地灵，一方水土养一方人，周围的自然和人文环境对身心有着重要影响</p>
<p>如果说命、运可以归为天时，风水就可以归为地利。</p>
<p>大的范围上，上海的地利一定好于<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E5%91%BC%E5%92%8C%E6%B5%A9%E7%89%B9&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">呼和浩特</a>。</p>
<p>而小的范围内，什么采光啊，气候啊，别的不说至少影响员工心情吧？</p>
<p>谈风水不扯玄学，那就有点困难，我对玄学的一点了解皮毛都谈不上，只能是和现实硬扯了，大家将就下领会意思</p>
<p>人本是无，结胎为有，这是无极生太极、从零到一的变化，所以命占着一。那么一生二，太极生两仪，分化必然带来运动，带来成长，人在成长中逐渐认识了自己，能操作身心自作主张，主体立，客体就对立，主客立环境随之，风水就来了。</p>
<h2 id="积阴德">积阴德</h2>
<p>但行好事，莫问前程。在做事方面就是耐住性子慢慢扎根。</p>
<p>前面是天时地利，这条就是人和。</p>
<p>虽说个人做好事有时会被讹，但企业做好事往往结果不会太糟。</p>
<p>对社会比如王老吉的一个亿。</p>
<p>对企业内部善待员工至少也会让员工不离心离德。</p>
<p>即使是个人，你怎么做事别人也看在眼里的，</p>
<p>谁不会遇到个难事？遇到难关了你平日的作为就决定了有没有人帮你一把，很多困难有时候有人帮一把就撑过去了。</p>
<h2 id="读书">读书</h2>
<p>外练本领，内养心。</p>
<p>“万般皆下品，惟有读书高”。不论是古代的科甲考试，还是现代的高考等各种考试，都是千军万马过独木桥般竞争激烈，每当此时，人们都会想起一个重要的神煞——文昌星。</p>
<p>文昌星，是文运的象征，按照命理学知识讲解，文昌星主要指的是学才学业，利禄功名等等，与文才相关的方面。</p>
<p>别听那些<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%97%A0%E7%94%A8%E8%AE%BA&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">读书无用论</a>。</p>
<p>BAT毕业生的起薪都是10K以上的，前提是你211或者985，而且符合要求，技能达标。</p>
<p>在大学里面打了4年的LOL叫什么读书？</p>
<p>抱着老子大学毕业，走到社会上一点新东西不学你算什么读书？</p>
<p>读书无用？看看明清2代人口和每年的进士的人数比先！</p>
<p>或许人有天分的区别，但是读书或者叫点技能点绝对是任何人都可以自主把握的一点</p>
<p><strong>所以它只排在天时地利人和之后！</strong></p>
<h2 id="名">名</h2>
<p>赐子千金，不如赐子一名。名字更多的是心里暗示。</p>
<p>到名这一步已经由不得你了。除非你是因为读书（点技能点）而有名。</p>
<p>出名本身是个很奇怪的事</p>
<p>多少人靓演技好有人捧但就是不红，你找谁说理去？</p>
<p>但只要你有名了，确实是一笔丰厚的资本，有时能吃很久比如<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E5%B0%8F%E5%A9%89%E5%90%9B&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">小婉君</a>，老本吃到现在</p>
<p>但也有很快就吃完的，如蓝洁瑛，如<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E5%BE%90%E6%80%80%E9%92%B0&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">徐怀钰</a></p>
<p>可以说名算催化剂，让你能更快的发展。</p>
<h2 id="相相由心生第一印象也挺重要">相：相由心生，第一印象也挺重要。</h2>
<p>很多人一提起<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E7%9B%B8%E6%9C%AF%E5%B8%88&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A1549168211%7D">相术师</a>，脑海里就响起那句经典的话『我看你印堂发黑，必有血光之灾。』</p>
<p>我爷爷就是一个相术师，他能一眼就看出一个人的职业，性格，甚至是未来。</p>
<p>但他轻易不开口。</p>
<p>爷爷说相由心生。</p>
<p>就算是同一种相貌，都会有两种截然不同的情况。</p>
<p>一种是慈眉善目的，一种是凶神恶煞的。</p>
<p>相貌是天生的，可后天的情绪和人生际遇，同样能改变相貌。</p>
<p>这是有科学依据的。</p>
<p>相貌，排名第七。</p>
<p>这是一个看脸的世界！</p>
<p>虽然长得好不一定能成名，获得加速，但是最少的，你能在工作中生活中大大减少<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E9%98%BB%E5%8A%9B&amp;search_source=Entity&amp;hybrid_search_source=Entity&amp;hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22%3A%22answer%22%2C%22sourceId%22%3A70832291%7D">阻力</a></p>
<p>例子太多，不说了。</p>
<h2 id="敬神">敬神</h2>
<p>对自然，世界保持敬畏，满招损.</p>
<p>无论你是否信神，你不能否认这会让人心安，心安至少你快乐一点。</p>
<h2 id="交贵人">交贵人</h2>
<p>“‘鸟随鸾凤飞腾远，人伴贤良品自高’。人际交往的层次，直接决定一个人的事业发展和素质高低。有道德，有知识，有经济实力和管理能力者、贵人也、勤交；酒内朋友、狐朋狗友者、少交；为非作歹者，不交。</p>
<p>现实生活中，不是很多人都可以交到自己的“贵人”，这是为什么呢？“有缘千里来相会，无缘对面不相逢”，交贵人是要看缘分的。人与人之间，由于各自命局不同，会有相生和相克的关系存在。认清谁是自己的贵人，当然是更为重要的事。”</p>
<p>这就算是求人的一种了，既然对方是贵人，那你一定是地位低的一方，只能说请努力做到自己有利用价值，另外记住人情这种东西，用一分薄一分。</p>
<h2 id="养生天有三宝日月星人有三宝精气神">养生：天有三宝“日月星”，人有三宝“精气神”。</h2>
<p>再看谁不顺眼，生时比不过，但只要TA死在你前面，你就可以去TA坟头前大笑三声！</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
